內地年初一電影票房破紀錄 國產科幻CG電影受注目

由北京上海等CG科技業界龍頭共同打做的重頭作《流浪地球》，在內地年初一的電影票房估計超過14億元人民幣，打破紀錄，兩齣國產科幻電影受注目。

《新華社》報道，首映的《流浪地球》公映前已經被認為是「中國電影產業現代化進程中真正意義上的科幻大片」，另一齣屬喜劇的《瘋狂的外星人》亦出現逆襲，令外界熱議2019年能否成為「中國科幻電影元年」。

《流浪地球》影評
太陽即將毀滅，人類在地球表面建造出巨大的推進器，尋找新家園。然而宇宙之路危機四伏，為了拯救地球，為了人類能在漫長的2500年後抵達新的家園，流浪地球時代的年輕人挺身而出，展開爭分奪秒的生死之戰。

預告

撚屎戲

近幾年日本同美國搵好多大陸畫師整CG，D野應該都偷得七七八八啦。

唔係買咁多外國電影制作公司把鬼

流浪地球真心正
劉慈欣如果唔係強國人應該重屈

流浪地球個概念係有創意，但係地球要飛幾耐先走得出太陽系？同埋飛近其他星體嘅時候點解決引力問題？
利申：未睇

離開個太陽少少就全人類變晒冰鮮雞啦

地底咪得囉

套野d人住晒響地底，地面全部冰封晒

黨仲存唔存在

好事 接地氣

marvel 拍得太濫

你去到外太空都唔好忘記 你背後...

CG拍到marvel咁靚，但內容係戰狼打丁片咁，幾靚都無用啦。一日仲有黨控制，意識形態點都改唔到

CG創作最大優勢係可以天馬行空，大陸人創意係有不過用錯地方。

流浪地球真心好睇
睇完呢套對古天樂嗰套科幻片無哂期待

係唔敢亂用，講錯一句野，出錯一個畫面成套戲唔比上，全部投資倒落海

又劉慈欣

三體電影版16年講到今日都未上

Face to world of the end
Different culture have different solutions
USA trying to find a new earth
China move whole earth